# Bit dewa neptunus

**Selamat pagi Kaum Terkungkung**

yang mau lulus saja nanya orang lain.

Di Indonesia banyak dewa. 
Mereka sering ngobrol saat tidak sedang mengatur dunia.

Di dunia akademik ada dewa sendiri.
Yang satu ini tidak ikutan ngobrol, penyendiri, sering bekerja sendiri.
Tapi dia ini paling terkenal di Indonesia.
Saking terkenalnya Neptunus pun minder. 

Neptunus ini sering ngobrol dengan Anubis sore-sore.

Neptunus: 
- Bis, bagaimana nasib kita ini. Berabad-abad kita ini kan berjuang, memperjuangkan nasib kita.
- Kita ini kan harus mempengaruhi satu bangsa, agar bisa disembah. 

Anubis:
- Iya Nus, kata Anubis. Aku ingat ente harus jungkir balik meyakinkan satu Yunani. Dan aku harus mempengaruhi satu Mesir, dari Firaun sampai tukang batunya.
- Sementara anak ini, cuman datang 1 jam ke satu kantor, satu negara nurut.

*Datang Thor*

Anubis: Eh Thor dari mana?

Thor: dari sono no.

Neptunus: palu ke mana?

Thor: Pegadaian

Anubis: lah ... kok

Thor: bangkrut saya. Sudah gak ada yang percaya saya. Disuruh perang pada gak mau.

Neptunus, Anubis: hahahahaha. Kirain hanya kita yang turun peringkat.

Thor: iya, 
anak baru itu katanya kaya banget sekarang. Saking kayanya si Ades (Hades maksudnya) harus menerima raskin.

Semua ketawa: hahaha. terima nasib saja lah.

Neptunus: eh tapi kenapa Pegadaian.

Thor: karena dia menyelesaikan masalah tanpa masalah.

Thor: nah peringkat ini lain lagi urusannya. Peringkat itu hanya untuk orang lemah.

Neptunus, anubis: nah opo iku? maklum keduanya turunan Madiun.

Thor: coba berhenti bentar.

Nep, Anu: nah kan kita lagi nongkrong di pinggir kali.

Thor: 
- oh iya ya.
- iya lah. Contoh Marconi, bikin telepon sebagai ganti surat.
- Contoh: Edison, bikin lampu, sebagai ganti petromaks.
- Achmad Zaky, bikin lapak.

iya lah lemah.
hanya orang lemah yang saking inginnya kelihatan harus naik tangga.

dan untuk bisa naik tangga, mereka perlu seleksi. 
perlu evaluasi diri.

masalahnya untuk evaluasi diri saja, kameranya minjem punya orang lain.





<!--stackedit_data:
eyJoaXN0b3J5IjpbLTEyMTk1MjMxNjQsLTI5NzcwNjEzMiwtMT
IxOTUyMzE2NCwtMTc0MTk5MDA3NiwzNjE0MDI3OTMsNjM5ODAw
NzAzLDEyMDc3NjgxMzZdfQ==
-->